\section{Gliederung}

\begin{itemize}
    \item  Kapitel 1: Einleitung
    
    Hier wird die Diplomarbeit in ihre verschiedenen Kapitel gegliedert, zusammen mit einer kurzen Beschreibung des Kapitels.
    
    \item  Kapitel 2: Problemstellung
    
    Hier findet man Ausgangssituation, Problemstellung, Aufgabenstellung und Ziele des Projekts beschrieben.
    
    \item  Kapitel 3: Systemarchitektur
    
    In der Systemarchitektur wird beschrieben, wie die Anforderungen verwirklicht werden und welche Komponenten die Gesamtanwendung hat. 
    Außerdem wird die Aufteilung der Diplomarbeit erläutert.

    \item  Kapitel 4: Technologien
    
    In diesem Kapitel werden alle verwendeten Technologien wie z.b Programmiersprachen, Frameworks, IDE's aufgelistet sowie erklärt und deren Verwendung begründet.

    \item  Kapitel 5 - Umsetzung Frontend
    
    Die Umsetzung wurde in Frontend und Backend aufgeteilt. Beim Angular Frontend werden Anforderungen, ein kurzes Benutzerhandbuch, verwendete Libs, Vorstellung der Verschidenen Rollen und ihrer Rechte, etc. erläutert und erklärt.
    
    \item  Kapitel 6 - Umsetzung Backend
    
    Beim Backend werden Anforderungen, Datenmodell, verwendete Datenbank, Dokumentation der Endpoints, etc. erläutert und gerechtfertigt.
    
    \item  Kapitel 7: Zusammenfassung
    
    Zuletzt werden die wichtigsten Ergebnisse des Projekts, mögliche Erweitungen (was könnte aus diesem Projekt noch Thema werden, 
    das hier nicht betrachtet wurde) und eigene Erfahrungen erläutert.
\end{itemize}